# ก.พาณิชย์ออกประกาศกำหนดให้เครื่องพิมพ์3มิติเป็นสินค้าที่ต้องจัดระเบียบในการนำเข้า#
หลังจากมีข่าวเมื่อช่วงต้นปีที่ผ่านมาล่าสุดกระทรวงพาณิชย์ออกประกาศว่าด้วยการกำหนดให้เครื่องพิมพ์มิติเป็นสินค้าที่ต้องปฏิบัติตามมาตรการจัดระเบียบในการนำเข้ามาในราชอาณาจักรอย่างเป็นทางการแล้วตามประกาศกระทรวง
ผู้ที่นำเข้าจะต้องขึ้นทะเบียนและแจ้งกับอธิบดีกรมการค้าต่างประเทศก่อนจะนำใบรับแจ้งนั้นไปยื่นต่อกรมศุลกากรและแจ้งต่ออธิบดีกรมการค้าต่างประเทศอีกครั้งถึงรายละเอียดทั้งการนำเข้าการครอบครองการขายหรือการให้เช่าโดยประกาศนี้ประกาศไว้ตั้งแต่วันที่เมษายนและจะมีผลบังคับใช้วันที่มิถุนายนเป็นต้นไปที่มากรมการค้าต่างประเทศเฟซบุ๊ก
via Panutat Jimmy Tejasen 